超級議席泛民協調不成 民建聯擬一張名單保兩席

【Now新聞台】立法會的超級區議會議席雖比地區直選票數多，但基因仍然是功能組別，部分民主派對參選一直卻步。

民主派周二舉行協調會，出席的多達8人，現任街工梁耀忠早表明，回歸地區直選，而兩名民主黨就有代表出席，其餘公民黨有派代表，還有一些新任區議員，包括社民連岑子杰、岑敖暉、張秀賢、區鎮樺及司馬文。

超級議席面向全港選民，選舉經費龐大，上屆六隊參選，選前三隊棄選。汲取慘痛經驗，有人認為，初選是出路之一，但《政情》打聽，會上不少意見擔心，今次選舉大規模DQ風險高，贏得初選不等於可以入閘，認為應跑到最後才棄選，會上最終未能達成任何共識。

有泛民中人指，首次會議難有共識是意料之內，出席者是否去馬參選仍存變數，尤其是岑子杰代表的社民連，對功能組別向來堅持不參選、不投票及不提名，若今次要打破，須考慮支持者的反應，也改變社民連在泛民的定位。

至於建制派，之前兩屆選舉「坐二望三」，都未能突破，經歷區選失利採保守戰術，目標保住民建聯兩席。上次由王國興代表出選的工聯會不再派人參選，民建聯周浩鼎區選敗選，暫時傾向由李慧琼與觀塘區議員顏汶羽，以一張名單出選。

以一名單敵眾，據聞是考慮到顏汶羽，全港知名度不高。一張民建聯名單出選，更能集中「藍色陣營」票源。

2004年民主派在新界東的「鑽石名單」，為比例代表制引證了「分拆名單才能增勝算」，16年後由建制派重用，能否推翻這個選舉定律，除了看民建聯的實力，也視乎民主派的協調能力。

佢一張名單咁泛民應該最少出4張，冇理由讓比佢

唔諗下窿路鬆章咪冇得永捉抗爭

係呀講緊你哋呀泛民唔該醒定啲